[
    {
        "id": 1,
        "question": "Как сделать онлайн заказ через сайт?",
        "answer": "<p>Всё довольно просто: сначала найдите интересующий вас товар и добавьте его в корзину. В зависимости от вашего устройства, кнопка перехода в корзину может располагаться внизу (для устройств с маленьким экраном) или сверху справа (для устройств с большим экраном). Перейдя в корзину, вы сможете отредактировать добавленные товары, ввести промокод и увидеть предварительные данные по стоимости заказа. Под списком выбранных товаров будет расположена кнопка \"Оформить заказ\". Нажав на неё, вы попадёте на страницу для оформления заказа, где вам нужно будет заполнить адрес, выбрать метод оплаты и заполнить иные необходимые поля. После заполнения всех полей, нажмите на кнопку \"Отправить заказ\". Ваш заказ моментально попадёт в ресторан, а пиццу сразу же начнут готовить.</p>"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Как я узнаю, что ресторан получил мой заказ?",
        "answer": "<p>Когда вы сделаете онлайн заказ, на номер вашего телефона, указанного при оформлении, будет отправлено уведомление. Это означает получение рестораном вашего заказа и начало приготовления. Если вы захотите получить больше информации о вашем заказе, вы можете связаться с рестораном по телефону, указанному в сообщении."
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Могу ли я сделать онлайн заказ, а потом забрать его самостоятельно?",
        "answer": "<p>Конечно, вы можете выбрать функцию «самовывоз» во время составления заказа. В данном случае вы также получите сообщение с подтверждением вашего заказа.</p>"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Могу ли я посмотреть меню без авторизации и создания аккаунта?",
        "answer": "<p>Конечно. Вы всегда можете выбрать категорию интересующих вас продуктов на сайте (пиццы, закуски, десерты или напитки) и посмотреть всю необходимую информацию. При желании вы можете оформить заказ как на самом сайте, так и по телефону.</p>"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Почему я не могу сделать заказ онлайн, но могу сделать заказ по телефону?",
        "answer": "<p>Есть две возможные причины:</p><ul><li>При заказе онлайн указанный вами адрес должен находиться в зоне доставки наших ресторанов. Если адрес доставки отсутствует в нашей базе данных, система не сможет принять заказ. Несмотря на это, когда вы делаете заказ по телефону, администратор ресторана в виде исключения может принять заказ, если адрес доставки находится вне зоны доставки ресторанов, но может быть доставлен в данный конкретный момент в силу слабой загруженности ресторана.</li><li>Из-за ошибки сайта. Если вы считаете, что это произошла ошибка сайта, и хотите, чтобы мы расследовали возможную причину, пожалуйста, отправьте сообщение с описанием проблемы из раздела \"Качество обслуживания\". Вы должны указать ваш полный адрес и полный адрес ресторана, из которого вы рассчитывали получить заказ, а также элетронный адрес, на который мы пришлём вам ответ.</li></ul>"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Как я могу сообщить водителю, чтобы он привёз достаточное количество наличных для сдачи, когда он повезёт мне заказ?",
        "answer": "<p>Во время заполнения данных для заказа, вы можете сообщить об этом в разделе \"Время доставки и комментарии\". Например: \"Нужна сдача с 500 рублей\".</p>"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Какие виды оплаты доступны клиенту при заказе через интернет?",
        "answer": "<p>Варианты оплаты меняются в зависимости от вашего ресторана. Все возможные варианты оплаты для конкретного ресторана перечислены на странице оформления заказа. Чтобы открыть страницу ресторана, перейдите на страницу оформления заказа и выберите интересующий вас ресторан.</p>"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Как работает функция повтора заказа?",
        "answer": "<p>Функция повтора заказа позволяет вам быстро повторить один из предыдущих заказов. Эта функция доступна только если вы уже авторизированы в систему. Чтобы посмотреть список сделанных заказов, зайдите в личный кабинет и перейдите на вкладку \"История заказов\". Возле каждого заказа присутствует кнопка \"Повторить заказ\", при нажатии на которую, заказ будет скопирован в корзину.</p>"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Могу ли я сделать заказ на завтра?",
        "answer": "<p>Да, вы можете сделать заказ на определённую дату и время. Для этого в момент оформления заказа на странице для ввода личных данных в разделе \"Время доставки и комментарии\" выберите необходимое значение в списке \"Когда доставить заказ?\". Выберите \"Завтра\", чтобы указать необходимое время доставки или \"Предварительный заказ\", чтобы указать необходимую дату и время доставки. По умолчанию, все заказы делаются как можно скорее.</p>"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Как я могу поменять/вспомнить свой пароль?",
        "answer": "<p>Если вы забыли свой пароль, вы можете его войти в свой личный кабинет, нажав на кнопку \"Забыли пароль?\" в разделе авторизации. Укажите адрес номер телефона, который был использован при регистрации и нажмите кнопку \"Восстановить\". На ваш номер телефона придёт SMS с новым четырёхзначным паролем. Будьте внимательны: пароль не восстанавливается, он может только быть заменён на новый. В случае если вы хотите поменять пароль, зайдите в \"Личный кабинет\" и используйте функцию смены пароля в разделе \"Личные данные\".</p>"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Какой срок годности у пиццы?",
        "answer": "<p>Срок годности продукции с момента изготовления:</p><ul><li>24 часа при температуре от +2˚С до +6˚С</li><li>3 часа в горячем виде</li></ul>"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Что такое промокод?",
        "answer": "<p>Это кодовое слово либо набор символов, которое позволяет активировать акцию и получить подарочный товар или скидку. Существуют одноразовые и многоразовые промокоды. Одноразовый промокод можно применить только один раз за время проведения акции. Многоразовый промокод можно применять для неограниченного числа заказов, и он будет действителен во время всего срока проведения акции.</p>"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Где я могу получить промокод?",
        "answer": "<p>Вы можете получить промокод, будучи подписанным на наши социальные сети или увидев рекламу где-то в городе. Иногда промокод дарится через SMS для наших постоянных клиентов, подписанных в личном кабинете на регулярные новости.</p>"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Где мне ввести промокод, чтобы активировать акцию?",
        "answer": "<p>После добавления хотя бы одного товара в корзину, вы можете перейти в неё, а после ввести промокод в нижней части (перед кнопкой офрмления заказа). Убедиться в успешной активации промокода очень просто - прямо под полем для ввода промокода в случае успеха будет добавлена соответствующая информация об условиях акции. Если промокод влияет на цену, то рядом со старой ценой появится новая - с применённой скидкой. Обратите внимание, что промокоды не суммируются друг с другом: при вводе нового промокода, действие старого перестаёт применяться.</p>"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Почему я ввожу промокод, а он не действует?",
        "answer": "<p>Существует несколько причин, из-за которых промокод может быть не действительным:</p><ul><li>Вы уже использовали присланный вам одноразовый промокод</li><li>Срок действия акции закончился</li><li>Промокод введён неправильно.</li></ul>"
    }
]
